外交部駐港公署指蓬佩奧誣衊 批評美方蠻橫無理無恥

外交部駐港公署發言人說，堅決反對美國國務卿蓬佩奧發表的聲明，又指對方以美國所謂的《香港政策法》，誣衊香港國安立法損害香港自治和自由，對此予以嚴正批駁。發言人說，美方蓄意歪曲一國兩制方針，又說國家安全立法，是中央的權力和責任，不屬於香港特區的自治範圍。發言人強調，立法針對的是極少數嚴重危害國家安全的行為和活動，不影響香港高度自治，不影響香港居民的合法權利和自由，不影響外國投資者在香港的合法權益，只會令香港擁有更加完備的法律體系，更加穩定的社會秩序，有利於維護一國兩制和香港長期繁榮穩定。發言人指出，美國自己的國安立法，密不透風，無所不用其極，另一方面卻利用美方的國內法，污名化及妖魔化中方堵塞國安漏洞的合理、合法舉措，甚至以制裁威脅，蠻橫之極、無理之極、無恥之極。

2020-05-28 18:02:20